+++
title = "创建图形化流水线（Alpha）"
description = "通过创建图形化流水线，您可以更加直观的看见流水线上的每一个任务，方便地展示出流水线的每个阶段，从而实现创建流水线的视图化、透明化。"
weight = 1
+++

通过创建图形化流水线，您可以更加直观的看见流水线上的每一个任务，方便地展示出流水线的每个阶段，从而实现创建流水线的视图化、透明化。

**注意**：图形化创建可以在每个阶段添加一个任务，且都是串行，如需添加并行，请您单击 **添加并行阶段**。

**操作步骤**
		
1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **持续交付** > **流水线** > **创建流水线**。
		
2. ​在 **创建流水线** 窗口，单击 **图形化创建**。

3. 进入图形化创建页面，默认选中 **流水线配置**，您可以首先在右侧的流水线配置区域配置流水线，也可以在页面单击![createpipelinetypes](/img/ADD3.png)，增加流水线阶段任务。

	**注意**：**流水线配置** 步骤为必选步骤，当流水线配置完成且添加任务完毕后，单击 **创建流水线**，此时会校验流水线，如有提示**输入不合法**，请返回修改。

4. 进行流水线配置请跳转至 [步骤 5 ]({{<relref "10usermanual/project/CD/pipeline/createpipeline/createpatternpipeline.md#5" >}})，进行任务选择请跳转至 [步骤 6 ]({{<relref "10usermanual/project/CD/pipeline/createpipeline/createpatternpipeline.md#6" >}})。
<span id="5"></span>

5. 单击流水线配置，配置您的流水线:

	* 在 **基本信息** 区域，请填写 **流水线名称** 和 **显示名称**。

		* 在 **名称** 框中，输入 Jenkins 流水线的名称。  
		名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线或数字开头且不支持以中横线为结尾。

				
		* (非必填) 在 **显示名称** 框中，输入 Jenkins 流水线的显示名称，支持中文字符。如未输入，默认显示为空。

	* 在 **环境配置** 区域，选择 Jenkins 实例和配置 Agent。

		* 在 **Jenkins 实例** 框中，选择一个项目已绑定的 Jenkins 实例。

		* 在 **构建节点** 框中，您可以选择或输入标签，指定流水线在哪个节点运行。

	* 在 **触发器** 步骤，根据实际策略，选择定时扫描或设置定时触发器，并且支持多选操作。开启定时扫描或设置触发器，配置相应的触发规则，可实现流水线的自动触发。
	
		* **定时扫描**：在指定的时间检查代码仓库是否有变更，如有变更，将触发流水线。支持选择预设的触发器规则。  
		例如选择 **每 2 分钟检查新提交**，则每隔 2 分钟系统会自动检查代码仓库是否有新提交的变更，若有新提交的变更则会执行流水线。
		
		* **定时触发器**：在指定的时间触发流水线，选择 **定时触发器** 后，在 **触发器规则** 区域，选择星期中的某一天或某几天，再单击 **配置时间**，选择某个特定时间来触发流水线，支持添加多个时间点的触发。单击 **自定义**，输入自定义触发器规则。		
	自定义触发器规则的语法说明，参考 [触发器规则]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/timetrigger.md" >}})。
			
	* 在 **其他** 步骤，您可以选择流水线的执行方式和开启关闭流水线禁用功能。
	
		* 在 **执行方式** 区域，选择流水线的执行方式，支持 **依次执行** 和 **并发执行**。
			
			* **依次执行**：流水线被触发后，在没有结束执行前，如果再次触发，后一次触发的流水线会变成等待状态。
			
			* **并发执行**：流水线被触发后，在没有结束执行前，如果再次触发，两次触发的流水线会同时执行。

		* 在 （Alpha）**禁用流水线** 区域，选择是否打开禁用流水线开关，默认关闭。若开启，此流水线不可以被触发。

			**提示**：流水线正在执行时，若更新执行中的流水线并打开禁用流水线开关，运行中的流水线会正常执行，执行结束后禁用流水线功能生效。

	配置完成后请您继续添加任务。

	<span id="6"></span>

6. 单击![createpipelinetypes](/img/ADD3.png)，在界面右侧 **选择任务** 区域选择您想要添加的任务。

	![createpipelinetypes](/img/selectTask.png?classes=big)

	以下是任务表单填写举例，参考如下：
		
	* **Maven 构建**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **Maven 构建** 区域，配置使用 Maven 构建脚本来构建项目。

			* 在 **构建命令** 框中，输入自定义的构建命令。默认命令是 `mvn clean package`。

			* （非必填）在 **依赖仓库** 框中，选择在 Maven 构建时需要依赖的仓库，可选择一个或多个依赖仓库，选中的依赖仓库地址会在构建环境中使用。

			* 在 **展示 JUnit 测试报告** 区域，选择是否展示 JUnit 测试报告。开启后，将在流水线执行记录详情页展示 JUnit 测试报告，参考 [查看流水线详情]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/viewpipeline.md#6" >}})。

			* **测试结果位置**：请您填写测试报告结果的位置，例如：``**/target/surefire-reports/**/*.xml``。
		
	* **Python 3.6 构建**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您可以自定义更详细的构建命令。默认为：pip install -r requirements.txt。

	* **Python 构建**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您可以自定义更详细的构建命令。默认为：pip install -r requirements.txt。

	* **Golang 构建**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您可以自定义更详细的构建命令。默认为：go build。

	* **Nodejs 构建**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您可以自定义更详细的构建命令。默认为：npm install。
		
	* **Docker 构建**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。
	
		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：
	
			* **镜像仓库**：选择或者输入镜像仓库。

			* **Dockerfile**：填写 Dockerfile 在代码仓库中的绝对路径。

			* （非必填）**构建上下文**：构建过程可以引用上下文中的任何文件。例如，构建中可以使用 COPY 命令在上下文中引用文件。

			* （非必填）**构建参数**：填写自定义更多的构建参数，对镜像构建进行更详细的配置。

			* （非必填）**重试次数**：填写生成镜像时失败重试的次数。

	* **Git Clone**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：

			* **代码仓库**：选择已为项目分配的代码仓库或者输入未绑定的代码仓库。

			* **分支**：在下拉菜单中选择检出代码代码仓库的分支。

			* **相对目录**：指定检出 Git 仓库的本地目录(相对于 workspace 根目录)。若为空，将使用 workspace 根目录。

	* **代码扫描**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：

			* **SonarQube 实例**：您可以从下拉菜单中选择项目已集成的 SonarQube 实例。
				
			* **区分代码分支**：扫描主分支以外的分支时，若想查看这些分支的扫描结果，需要在Sonarqube 支持多代码分支的同时，开启此开关。

			* （非必填）**代码扫描参数**：为 Sonar Scanner 设置分析参数。当目录中存在 sonar-project.properties 文件时，将会忽略这个参数。详细参数见 [官方文档](https://docs.sonarqube.org/latest/analysis/analysis-parameters)。

			* **质量阈未通过终止流水线**：若开启，代码扫描结果为失败时，流水线执行状态变为失败，终止流水线。
		
	* **更新应用**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：

			* **集群**：从下拉菜单中选择需要更新的应用所在集群。

			* **命名空间**：从下拉菜单中选择需要更新的应用所在命名空间。

			* **应用**：从下拉菜单中选择需要更新的应用名称、组件类型、组件名称。
					
			* **容器**：从下拉菜单中选择需要更新的容器实例名称。

			* **镜像仓库**：选择或者输入镜像仓库。

			* **超时时间（秒）**：从下拉菜单中选择当前任务的执行时间，若超过超时时间，则会中止任务，流水线变为失败状态。

			* 单击展开高级选项：

				* （非必填）**启动命令**：即 command，相当于 Dockerfile 中的 ENTRYPOINT 命令。如果没有指定启动命令，将使用容器镜像中的 ENTRYPOINT。
						
				* （非必填）**参数**：即 args，相当于 Dockerfile 中的 CMD，负责提供启动命令的命令参数。如果没有指定参数，将使用容器镜像中的 CMD。
	
	* **同步镜像**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：

			* **源镜像仓库地址**：可选择已为项目分配的镜像仓库，也可输入镜像仓库。

			* （非必填）**源镜像标签**：源镜像的标签，例如：latest。

			* **源镜像凭据**：拉取镜像时，使用的凭据。

			* **目标镜像仓库地址**：可选择已为项目分配的镜像仓库，也可输入镜像仓库。

			* （非必填）**目标镜像标签**：源镜像的标签，例如：latest。

			* **源镜像凭据**：拉取镜像时，使用的凭据。

	* **通知**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，根据您的需要决定是否打开通知功能，若开启，可选择已创建好的通知，当流水线执行完成后，会根据通知设置发送通知。

			* **发送通知**：选择已创建好的通知（由管理员创建），流水线将根据已选择的通知对象，对流水线进行通知。

	* **文件归档**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：

			* **用于归档的文件**：请填写期望存档文件路径的正则表达式，例如：'module/dist/**/*.zip'，多个文件，请用英文逗号隔开。

			* 单击展开高级选项：
			
				* （非必填）**排除的文件**：请填写要排除文件路径的正则表达式，匹配到的文件将不会被归档，例如：'foo/bar/**/*'，若含有多个文件，请用英文逗号隔开。
			
				* **使用默认的排除**：开关开启后，使用默认提供的正则表达式排除文件。默认排除表达式如下：`**/%*%,**/.git/**,**/SCCS,**/.bzr,**/.hg/**,**/.bzrignore,**/.git,**/SCCS/**,**/.hg,**/.#*,**/vssver.scc,**/.bzr/**,**/._*,**/#*#,**/*~,**/CVS,**/.hgtags,**/.svn/**,**/.hgignore,**/.svn,**/.gitignore,**/.gitmodules,**/.hgsubstate,**/.gitattributes,**/CVS/**,**/.hgsub,**/.DS_Store,**/.cvsignore`

				* **包含和排除模式大小写敏感**：开关开启后，路径区分大小写；开关关闭后，不区分大小写。

				* **记录所有归档文件的指纹**：开关开启后，记录所有归档文件的指纹，您可以通过开启此功能记录所有文件指纹，从而验证文件归档后是否被更改。

				* **只有构建成功时归档**：开关开启后，只有在构建成功时归档。

				* **归档为空时不引起构建失败**：开关开启后，归档为空时不会引起构建失败。

	* **JMeter 自动化测试**：

		* 在 **基本信息** 区域，填写 **阶段名称**。

		* 在 **任务** 区域，您需要填写以下表单：

			* **文本输入 jmx**：开关开启后，切换至文本输入 jmx 脚本模式，请您填写如下表单。
			
				* **jmx 脚本**：在脚本框中输入 jmx 脚本。

				* **jmx 脚本文件名称**：填写脚本文件名称，将输入的 jmx 脚本根据您填写的 jmx 脚本文件名称，保存到 workspace 根目录中。
				
          * **文本输入 jmx**：开关关闭后，切换至选择代码仓库模式，请您选择代码仓库和分支。					 

				* 在 **代码仓库** 框中，配置代码仓库，支持 Git 和 SVN 类型。单击 **选择** 后，在 **代码仓库** 窗口，选择是否使用已绑定的代码仓库或输入一个未绑定的代码仓库，选择并填写以下参数后，单击 **确定**。
			
				* 使用已绑定的代码仓库：单击 **选择**，在 **代码仓库** 框中，选择一个项目已绑定的代码仓库。
					
				* 使用未绑定的代码仓库：
			
					* 单击 **输入**，选择 Git 或 SVN 仓库类型后，在 **代码仓库地址** 框中，输入 Git 代码仓库地址，例如 `https://github.com/example/example.git`，或 SVN 代码仓库地址，例如 `http://svn-company.mycompany.cn/example`。
				
					* 在 **凭据** 框中，选择一个可用凭据或者单击 **添加凭据** 可创建一个新的凭据，在新窗口中配置凭据的参数。参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/project/secret/createsecret.md" >}})。
				
			* 在 **代码分支** 框中，输入代码所在的分支或者从下拉框中选择分支，默认为`master`(**当选择 SVN 仓库类型时不需要配置此选项**)。

			* **JMeter 命令**：请您在此输入执行 jmx 脚本的命令。

			* **产出物路径**：产出路径为测试报告、测试结果、日志等文件的路径，填写后可将对应文件归档，多个文件路径用英文逗号“,”隔开。

	**注意**：在全部任务模版中的最后一个任务支持 **终止任务** 开关，若开启，此任务即成为流水线的最后一个任务，在该任务后不可添加任务，不可添加并行阶段，且不论前面的任务执行成功与否，一定会执行此任务。

	* 若您需要添加串行任务，请在阶段任务下单击卡片下方的 **添加并行阶段**，跳转至 [步骤 6 ]({{<relref "10usermanual/project/CD/pipeline/createpipeline/createpatternpipeline.md#6" >}})完成阶段配置，请您在配置完串行任务后，在串行任务的阶段卡片上添加总阶段名称。
	
	* 若您不需要添加任务且需要进行 **流水线配置** 跳转至 [步骤 5 ]({{<relref "10usermanual/project/CD/pipeline/createpipeline/createpatternpipeline.md#5" >}})。

 	* 若您完成了流水线配置且不需要添加任务。请单击表单下方的 **创建流水线**，若流水线校验成功，则会成功创建流水线；若流水线校验提示 **有输入不合法，请修改**，请单击 **知道了** 并返回完善表单。

